[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (29)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (28)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志
2021 亞冠盃香港代表：傑志
2021 亞協盃香港代表：東方龍獅、理文

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

lm

各項賽事最新消息
港超聯
繼早前政府允許港超聯之八支參賽球隊於2月3日起在指定場地復操後，足總接獲政府相關部門通知，港超聯將允許於符合防疫衛生指引的情況下復賽。復賽將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場（將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用），並由四場菁英盃賽事率先展開。港超聯直播詳情有待公佈。

足總宣佈於2月20日起的賽事開始重新開放予球迷入場，按照政府規定下佔用座位不得超過座位數目的一半，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。門票票價一律收80元正，特惠票一律收30元正。每名觀眾進入比賽場地前均需填寫由足總安排之健康申報表［包括網上版或即場填寫，而有關健康申報表內已包含政府要求登記入場人士姓名、聯絡電話及入場的日期及時間］及接受體溫檢查，入場觀眾不一定使用「安心出行」流動應用程式。

此外，受疫情影響2020-21年度超聯賽事由去年十二月起已延期超過兩個月，因此現有的賽期已不足夠應付餘下賽季的所有賽事。足總與各超聯球會商議後已取得共識，宣佈2020-21年度足總高級組銀牌賽、2020-21年度足總盃及2020-21年度預備組聯賽將會取消。

2021-02-27 冠忠南區 vs 傑志 小西灣運動場 19:00
2021-02-27 愉園 vs 東方龍獅 旺角大球場 19:00
2021-02-28 天水圍飛馬 vs 標準流浪 香港大球場 15:00
2021-02-28 晉峰 vs 理文 旺角大球場 19:00

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

菁英盃分組賽（全部賽事由東網安排直播）
2021-02-20 冠忠南區 vs 愉園 B組 小西灣運動場 15:00
2021-02-20 傑志 vs 天水圍飛馬 A組 旺角大球場 19:00
2021-02-21 晉峰 vs 東方龍獅 B組 小西灣運動場 15:00
2021-02-21 理文 vs 標準流浪 A組 旺角大球場 19:00

2022卡塔爾世盃外C組
AFC及國際足協同意將2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）的大部分賽事延期至2021年6月的國際比賽日進行。AFC邀請各國足協申辦相關組別的賽事，預選賽C組於5月31日至6月15日以賽會制上演，比賽場地及賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為廣州隊（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為南市台鋼（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

香港外流球員討論區 (40)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

香港足球討論區HONGKONGFOOTBALL

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

Justin Ho 何振廷

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

呢啲咪係四強級數

靚到

史葛幾勁

個組織

重返曼聯吧

哇～～

有用過vdb

世傑馬騮都好波

馬騮開齋

卡希爾好廢

成日等波到，又唔敢去波

澳水

真
基奧都勁過佢

澳洲多數水貨feel

依家開始收陽，係時候到史葛發揮

咪撚單邊1.5

與其搵水手，不如去曼聯搵啲失意青年軍

是日笑話係肥彭好呀
定係藍區讓愉園一球好？
btw客勝@4.75

藍區

查理士

搵番查維斯仲好

你覺得下一隊邊個入

客

林樂賢來了

好

呢球做乜鳩

張俊軒 黎培基 out
潘沛軒 林樂賢 in

愉園球員買咗2.5小？

Major

Agent Scott

連加特

今季水手好勁

椰子愛將

都唔知列文教乜
對面愉園傳波、走位，組織幾有系統

14年前嘅失意青年軍梳高斯而家自由身

南美聰回家吧

勵志故事查理士

唔係過美職咩？

踢唔掂港超返澳職

恩哈路好似未有班落

去咗沙特阿拉伯啦

係喎去咸爺隊

咁都唔入

唔好傷呀Charlie

黑帝

Ricky 是無辜的

澳洲入貨入中堅算啦
中前場水貨多

朱偉鈞傷？咁快又出返去

五年計劃（一年比一年閪計劃）

帝哥

Mikel呢吓引球推進勁到

列文想落場？

大頭：唔好攞牌呀，攞牌踢唔到四強呀，激死呀真係

防守都冇埋

不過踢得散
比人係咁攻
又好睇過ricky果時

換柏度

原來正選

上半場真係唔覺佢有乜參與

列文來了

菁英盃專員，超級新人

349人

柏度好撚普通

水貨feel

小西灣算多

donki可能都幫手吸引到人入屌閪灣

Scott 好勁

嘩罰球直射

死球都開得咁閪

踢到咁高，我以為係斬深咗好多咋

Major
麥鞭

Charlie唔係100%狀態都全能到仆街

仲有麥阿里士打

蔡子濤屌人了

做乜鳩

黑帝差啲

風水龍

關禁唔禁區內咩事

終於見到余在言踢

愉園仲有一個換人可以用

伊雲 寶馬 查利士 卡希爾 格菲斯

已經5個喎？

曼聯青訓真係幾好

換入余在言，用盡了

網未update得切

星期三旺角場係邊兩組首次名對疊？

好撚屈

歐洲級數基本功
當年我話佢平版華度斯，我 d fd 笑尻我

菁英盃準決賽
2021-02-24 B組首名 vs A組次名 小西灣運動場 19:00
2021-02-24 A組首名 vs B組次名 旺角大球場 19:00

a1 vs b2

可惜過咗最涼嘅時間

即係傑飛/vs東擺屌閪灣 on9

大會青訓爛船都有三根釘
頭先一個onetwo一下直線好簡單就炕穿晒

今場愉園真係技術性擊倒

破產版

到底藍區踢乜鳩下半場似魚丸練波多過比賽

FT 南區 0-2 愉園

前面三個企定定等人餵，後面三個中堅唔出就唔出
得中場兩三個運波造波，踢毛咩

Charlie：終於有得抖，好攰呀

好彩今日唔熱

趕下場了

福仔隊友克服到香港天氣

真係想睇全盛Charlie
要等下個冬季啦

到今季完咗49000就會同大家講香港太熱決定返鄉下

要寒冬先得

12 月黃金期就此浪費

愉園全取3分後，以13分暫時力壓東方龍獅，排在B組榜首；至於落敗的冠忠南區則維持6分，以第3名完成今屆「菁英盃」賽事。
From:

LM

傑志

好奇Scott人工有冇2萬
冇嘅應該好快走

Still here, don't worry

等睇巴爾拿

愉園星期三要認真了

偷圖隊波磨合得幾好

港超聯復賽 貝鈞奇冀追回賽程
2021-02-20 17:24:13

港超聯賽事重開，並開放予球迷入場，首場賽事「菁英盃」分組賽在小西灣運動場舉行，由冠忠南區對愉園。足總主席貝鈞奇認為，場地的入場程序及防疫措施充足，大部分球迷都滿意入場安排，民政事務局局長徐英偉亦有購票到場支持球賽。貝鈞奇說，場地職員大致熟悉入場安排及運作，首場復賽難免有少許出錯，相信職員很快會熟習程序。他希望能追回賽程，足總亦正積極爭取本地球會在本港進行比賽，以及放寬球員家居隔離措施。
From: RTHK

佢都要買飛咩？

扮貼地

隨時兩屆後特首

恭喜愉園嘅中場查理史葛，喺周六(20日)冠忠南區對愉園嘅「菁英盃」B組分組賽賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」，佢喺接受訪問嗰陣就話覺得好開心，並且對嚟緊嘅四強戰充滿信心，希望可以同佢一班好隊友，一齊殺入決賽。

對於隔咗超過80日終於重返賽場，嚟自英國嘅查理史葛，由開波一刻就表現出百分百投入，雖然場波勝負無關重要，但佢就話賽前教練團都有一啲指示同提醒，所以大家都好努力想去好好完成。「能夠贏波，加上冇球員受傷，對即將要踢四強嘅我哋嚟講，絕對係一件好事，起碼信心方面提升咗好多。當然能夠當選MOM我都好開心，特別要多謝米基爾，佢係一位好出色嘅中場球員，有佢喺度我嘅工作變得簡單同輕鬆，同佢一切比賽係享受嚟，希望佢都係咁諗啦！哈！哈！」查理史葛笑晒口咁講。

由於防疫措施嘅關係，「大頭」遲啲會透過球會將MOM嘅獎座同滴雞精交畀查理史葛，等吓啦

邊輪到佢

49000都有mom

唔係搏咩

佢DAB背景之餘隨時有後台

幾謙虛

mks附近有咩好食

好難講

中共其實好忌土共坐大

Kidchild 有陣未?

你應該可以食晒成間餐廳

選特首洗撚搏呢d
選足總主席、垃圾會體育界都唔入黎睇啦

唔會畀DAB仔上啦

有紫荊黨重駛撚晒錢養班禮義廉

十六座車仔麵

強哥

功能唔同

土共係用嚟統戰，但唔會掌握實權

土共成員條路其實好似職業咁，包有糧出

你見三司+特首一定唔會輪到民賤聯同暴徒會

政府體制內最多去到局長

菊花is finally back

西馬又放兩個龍

係wor

又有雞而鈍

佢個後備都填唔滿

加埋伊巴 3+1已成形

雞外援 簽本地算啦

傑既後備都夠玩

Remi細佬連後備都冇

Bf 2.0
簽黎頂佢嗰位

要入場睇下baena咩料了

基爾頓帶著巴爾拿踢，好！

基爾頓先係傑志核心

又基爾頓
真係未試過有個球員咁唔撚想見到佢

雞爾頓同朱蛇做左幾多次愛

于揚有後備

波樂無窮訪問足總顧問容樹恆醫生

親生仔

亞冠正選不是夢

🇭🇰 🇧🇷 🇪🇸 🇭🇰 🇭🇰 🇨🇳 🇭🇰 🇨🇳 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

🇨🇳
🇭🇰 🇰🇷 🇧🇷 🇪🇸
🇧🇷 🇪🇸 🇮🇱
🇯🇵 🇳🇿 🇯🇵
🐥 VS 🦄
🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇮🇳 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

期待

漏咗勁中
後備咁長以後唔打了

達施華應該唔係正前

挽留

基爾頓連續十幾場正選仲未斷纜

返六日

@神狗 今場有你嘅閪馬冇入場？

幾時先肯炒基爾頓
外援位但實力又唔好過土炮幾多

容樹恆：足總可能係咁多個總會做得最多同最足，好多職員為咗復賽同申辦亞冠亞協做到夜晚九點十點。

畀顔卓彬踢算啦

唔反足總了

朱sir契仔點會炒
Cls連續唔知幾多場正選

無去蒲咩

不嬲腳總都係好多前線落力做係班層成日唔用腦

一日咁大把

含咗好多次
仲要每次都拍性愛

容樹恆：外隊嚟香港比賽最主要要解決隔離嘅問題

瞓咗冇睇 頭先嗰場朱偉均嗰球咁靚嘅

朱屎:契仔亞冠你六場正選

我嘅牙中

安永佳咁都唔去盡

鍚身到

牙佳搞掂

傑志安永佳1-0

飛馬

又中

易到

牙佳

Reus

?

樓上咪劇透

燈到

香港中鋒！

佳佳勁到

飛馬未入局？

利申：迷佳

勁過福馬兩條撚樣

首名入球: 馬高萊斯

突進 突你老母咩

屌你基爾頓

香港係咪唔會整電子廣告牌?

屌你基爾頓交咩波. 學界呀而家?

基爾頓兜口兜面都交失

唔岩程序

問前羅太囉

問足總.gif

人地係話插頭唔啱呀

劉學銘踢乜

買個轉換插囉，我比錢又點話

港超最廢10號係咪傑志

傑20幾唔錯

根本牙中就應該打正選

嘩 萊斯！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

新Zahavi 巴拉克

港超最廢10號係基爾頓

雞頓屌羅子

目測一定過千

平時聯賽都有啦

雞耳頓快放

基爾頓勁撚到，註佢！

btw 飛馬今日好似無打氣團

傑正常都過千

今晚食咗藥？

邊條友大聲嗌右腳咁on9
然後baena左腳出都唔差

飛馬係間歇性打氣團

羅神要睇住荷苞

基爾頓上晒身

巴爾拿釋放基爾頓

雞耳頓唔識傳就交比人做波算啦

劉學銘今場發撚夢

劉學銘

劉學銘 毫無進步

3位

換龍仔la

屌你雞而頓

基爾頓嗰啲係咩防守意識嚟
勁好火

打交打交

基爾頓踢街league啦屌

被東方雪完之後又停賽又剩

咁樣踢腳都冇牌
On9

咁都係講兩句就算

跛馬連運球波上前場都做唔到

俾AV堅搞死

無咗球霸傑唔夠打

佳佳會係下一個全香港都識既足球員
又靚仔又勁

大鳩頭鼓勵被踢人抽水

屌你巴拉克 食咗屎?

Water break

咁撚on9既

呢個天氣都要水break?

巴拉克弱智

個球證已經開始控制唔到個場面

巴拉克

用實力證明咗唔關av堅事

留名睇等睇巴拉克紅牌出場

大頭罵得啱，雞以鈍應該食牌啦

cls

丹尼呢個冷箭唔入可惜

Dani

丹尼

嘩 !!! 大把左閘勁過佢既丹尼

劇透呀清

Cls

咁撚fit嘅丹尼

有左閘勁過丹尼未

2021了

一仔自從季初復賽後好似都唔係好fit

又抽

對抗太差

李呆軒仲比

學銘

加油啦學銘
希望打得返起

跛馬可以運到個波上去未

細佬去埋綠城. 佢就港超都未踢得掂

明明好多時可以用左腳但係都要扣返去右腳

有名你叫西馬

膠鵬番黎啦

你隊愛隊

邊個回後回得咁細力

屌我唔喺度就開始柒
食埋嘢就嚟

你不如唔好入場啦 淨番半場

場波悶過早場

下盤有救

呢吓真係身價波啦

超級外援

燈

靚波

有料到喎

嘩！！！！！！！！達施華！！！！！

馬昆奴斯

點解唔譯馬昆奴斯

推大位 射遠柱死角

5件雞韓仔未

洛賓咁款

羅梓+泡佬 D防守

米系

黑洛賓

羅氏巴甲兵先贏前西甲兵一仗

無計 鬼叫而家堂食10點就完

飛馬d超級外援黎料啦

佢on9

你睇完再去食都得啦

達c華有d料

咪25

大契 雞鈍
細契 韓廢

羅生：咪得咗囉

邊夠時間

呢兩件根本要lan

飛馬開龍門球好似玩美式足球短踢咁
企晒一邊

仲要任食 你食到幾時先完

巴爾拿D參與度好似唔係幾高
咁踢法亞冠用雞耳頓架喇

打交未

Baena幾好波

作用王

咁貴人工 點都亞冠啦

完啦而家六點就開始食

大頭好似好耐冇出聲

躝啦

快手啲塞飽個肚就走

會唔會走咗

好惡

佢真係on9

終於展現番巴甲外援應有既水準

3+1大局已定
baena damjan 雞鈍 韓廢

開緊工走去邊

呢球吹飛馬犯規？

今場應該會打交
方柏倫同基爾頓係膽

baena 排球 block shot

基爾頓真系...

屌你雞爾頓 隻閪腳係咪小兒麻痺

HT 1-1

佢企得好深，失咗波先上多少少，無華佬上咁多

飛馬茅撚到

下半場會打啦

好快會打交

Baena防中，華佬中中

本身仲諗住笑9飛馬話佢狀態火熱

基爾頓紅牌

以第一場嚟講，巴爾拿表現算及格啦

對傑志有利

到底基爾頓係對眼定隻腳有問題
面對面都可以比失

無想像中咁勁

Why not all

心水清

咁都要時間catch up嘅

下半場應該要換走一仔 狀態好差失左好多波

港實測is back

可能大家太預期佢做返華佬表現，防中嚟講佢完全合格

好高汁

好勁就唔踢港超啦

話時話，華佬第一場香港波嗰陣，kidchild 討論區超過一半人話佢晤掂
所以睇多一兩場先知

風車蛇係咪港版摩daddy

唔係高普咩

港版摩佬係域奇喎

今場啲防反似足摩daddy咁閪

回塘版daddy only

第一場姐 可以再睇下
我覺得佢步頭好爽好密

大頭不如講下球員啲老婆仔女啦

應該要學羅神用butt咁

搵埋佢較炮
好過用基爾頓

照計佢技術夠carry港超中場

簽埋charlie scott拍佢好過用雞鈍

一仔今日控親波都甩

扑6點打亞冠啊

果個真係雞爾頓？

基爾頓靚過
傳中閪撚到

雞鈍笑死我

球傳中

屌你老母，爆足成場傳出界

基爾頓

嘩...........屌..........

跑足全場底線傳底

雞耳頓去跑步算啦

笑匠嚟講朱爾頓都幾專業

栢倫同kidchild好似有啲溝通

又快又怪 推波出界

諗住畀雞鈍bin我地c
點知最尾一腳正常發揮

笑撚到我
全場一齊屌

屌緊咩

真係比佢嚇一嚇

10/10

咪底線傳底

和仔真傳

我以為係起哄

應該簽古拿翻黎

古拿純防中 唔同巴爾拿啦

朱sir不如搵雞頓踢邊算啦
唔想中中見到佢

謝朗提場做得幾好
好清晰

唔想球場見到佢

兩粒波係球場

有兩個波都照踢

兩個波都照踢,想玩連拿沙灘波呀

球證旁證

傑志安永佳2-1

又係牙中出迎唔準畀牙佳搞掂

又係佳佳

佳佳！！！

又劇透

Rues

雞爾鈍傳中助功

係正旁證眼前都唔出聲
cls

唔使要黑山伊巴啦

老鼠拉龜明買明賣

佳佳牙朗

基爾頓終於傳到

飛馬屠夫

bin哂我地c

廢中始終都係廢中

基爾頓助攻

廢中

Who need 伊巴

跳得好高

明明佢生得咁高

又可以永續了

佳佳幾時外流德國 挑戰萊斯

不愧係10號

不過佳佳身體對抗性都有待加強

曹總買佢上梅州啦

傑果邊係咁撩跑狗倫

巴拉克流蚊飯

而家係換五個定三個？

爆晒缸球證都睇唔到

Whoe need Dejan when we already have Matt Orr

柏撚有回應的
氣氛好和諧

佢兩個波係場內都睇唔到啦

曹狗259黎

換走酸奶謙啦

前鋒位來講，佳佳真係可造之才

跟damjan學野

Hong Kong Football Association prepares ‘sports bubble’ protocols in bid to host Champions League as Covid-19 cases ease

Hong Kong is preparing a “sports bubble” to host two international football tournaments in April and May that could allow 300 overseas players and officials into the city without undergoing quarantine.

Government sources told the Post that the Home Affairs Bureau “fully backed” the Hong Kong Football Association’s (HKFA) bid to host the Asian Football Confederation (AFC) tournaments, and were seeking the agreement of health authorities to lift the travel ban and mandatory 21-day quarantine requirements for visiting players and officials.

....

An AFC document obtained by the Post said the organiser in the host city would receive HK$4.3 million (US$550,000) to cover accommodation, transport and medical needs of all players in the top-tier Champions League.

蘇沙準備換入

風車on99 叫佢拉到咁後做乜

屌你佳佳個頭

巴爾拿其實踢得幾輕鬆

嘩 一仔呢下傳中

頭搥勁到

佳佳啲頭鎚

一傳中就任頂

好心李呆謙就咪撚咁比啦

carry

安永佳出
蘇沙入

佳佳 out

Sohgo都踢得幾好今日

下半場快左好睇好多

Dejan係到分分鐘頭槌456

無得hat trick

冇得戴帽

蘇沙好肥

純防中黎計未考驗到個實力

好生養

門前觸覺幾好

Heilo

屌你老母艾里奧又發夢

對東方、理文先知

感動嘅係艾里奧keep住柒

風車手再現

兩邊都好風趣
分别用蘇沙同陳曉峰打正前

明明一腳就無事

風車出黎了

Kitchild打包羅自頭同Sean係啱架

巴爾拿d波好撚輕鬆

釋放胡晉銘

跛馬下半場一腳射波都無

屌 換走李呆軒未

應該得傑總先會用「好過無」嚟評論佢地

古安奴咁鍾意要後腳防守

蘇沙出嚟操狀態

呢pair直頭取代而家個兩個做正選都得

丹尼愈老愈精神

加維蘭: 屌?

夠薑

大頭

大傷完之後，就好唔穩定

丹尼仲係咁穩定 成40歲人 又咁耐冇踢

想問吓大家覺得呢場咩賽果

1191

2:4

我馬4？

1191
好多人

都算係咁

佢係咪唔知禾係波po 馬迷？

謝朗軒唔想踢就轉行啦

「大把左閘勁過丹尼。」

張廣然、唐建文準備換入

係

通常都係傑志控制唔到場面，跟住飛馬第一球中龍就追平

想問吓你個人喺邊

蘿友大？

蘇沙好靜

肥撚到積斯利咁

于揚又冇份

張廣然終於debut

中國（香港）

傑志有個大仆街

支你老母

終於換李呆軒

去蒲先有份

點解唔用加維蘭

幾多歲？

Sor
呢排成日比人話聽星夢係藍絲 所以扮多左

聽星夢唔一定係藍絲，但肯定冇taste

傑志艾里奧3-1

廢中又輸呢啲

閪佬

牙中應付傳中又柒

又係頭

下盤皮已收

全部輸頭槌

雞爾頓又助功

又係輸廢中

基爾頓2助攻

空中防題

黃色衫其實做緊乜撚嘢

3球都係傳中然後牙中出迎柒而輸

古安奴

又係頭槌

古安奴紅牌

睇聽邊個嘅啫
我就若希加hana

紅

戰神卡，80蚊好抵睇

拉到似跳緊舞

英雄輝之後應該都係吳以琛接班. 本地無個掂

聯賽會否停？

紅埋

下？

hana

On9仔

紅左

後悔冇入場

成隊都係幐腳

黃洋、唐曉鋒準備換入

洗不洗紅牌呀

唔反了(今場)

單刀

：啲球證食屎架

好似單刀

依球唔洗紅喎
胡晉銘喺隔離

我馬 完了

仁和堂mom

會

佢身高係幾多?

艾里奧

韓仔回傳都柒下柒下

應該蘇沙前面只得守門員

韓仔拎波好騰雞

好似仲有個飛馬球員喎，頭先個角度睇古安奴唔似係last man

都係無于揚(去蒲)

張廣然debut，得到一張黃牌

張廣勇on9?

張廣然唔得wo

個飛馬球員係事發後先返後場

飲啦仲講

比蘇沙屌咗兩次

跑速夠但球商有待進步

第一球抵屌 死都唔傳扭失埋
再自己想追波個波出手拉領黃

好廢

波都俾唔到

有啲料

牙鵬

直射

膠鵬

巴爾拿：人呢？無人嘅

WHERE'S THE BALL

好快會慣啲隊友唔走位

于揚有無諗過掛靴

閪馬換咗風車教但完全冇風車啲波個團火
反而keep得住閪馬個種閪

快

其實佢自己踢曬應該都冇問題

west ball power

藍天飛球

我覺得大頭去飛馬守龍最好, 知道晒香港d球員射門特色

明明教練球員都係以前元朗班人
但火呢 鬥心呢

FT 傑志 3-1 飛馬

完

80蚊抵睇

Ricky是蘑菇的

幾好睇，唔似復賽第一場

呢場真係輸廢中

搞撚錯
輸三球高波

高佬呢

基爾頓 2A

燈到

廢中今場廢到

佢有唔廢過？

閪馬復完賽仲係咁閪

係足總網頁，見到菁英盃4強兩場波同時進行
係咪寫錯？

你唔係對佢哋有期望啊
今場打傑喎

廢中：金草莓我來啦

娛樂性夠晒啦

因為有得入場唔擺1500 但賽程又密焗住咁

今期肥彭先啦

平日踢唔計閉門賽事唔可以早過6點開波

聽日不適應香港啦

上年其實唔差 當然可能係另外兩個太廢 襯托到佢好勁

錢兆琛有期打到卡斯拿斯上身咁㗎

對比之前文總教算係進步咗㗎啦
雖然都仲係好撚閪

佢分別叫過陳晉一同羅梓駿兩個翼衛返後幫波
唔好一早跑咗上前企定定
但係佢兩個都好似無理佢

以為係文屎忽亂擺人
點知風車都係

09先係啦 當年冇咗個亞協真係多謝佢

今場啲防守好似唔存在咁

巴爾拿如何？

利申：返工冇時間睇

後防跟到甩曬 下下超技術阻單刀
中場形同虛設
前面直頭影都無
睇左成場都唔知邊個係中鋒

一開始好似係排兩個幻幻打前

達斯華今場最少踢過正前 左翼 中場
陳曉峰同謝朗就分別有段時間上咗去踢正前
上年好似踢緊翼嘅吳文希就落咗去中場
最戇鳩都係孫銘 左翼/左閘 唔上唔落咁
方柏撚又係 睇咗成場都分唔到佢打緊左閘定中堅

華佬好似第二季先多左殺入禁區

前面太遷就個巴甲神鋒搞到三線亂晒
方柏倫收入中間 孫銘後移搞到變咗三中堅
但係中堅之間個分工又唔夠立體
冇人出嚟標
結果就係個防線畀人一劏就穿

未計條後防高波防守力係0

鄭子森唔好成日飲酒wor

淡定 小範圍受壓都傳到個波出黎

對板啦

飛馬打氣團剩係喺入波之後fing咗次旗

我見住佢自己一個搭巴士

唔好期待佢係派牌型
有啲似而家曼城Gundogan踢法咁

傑志打氣團叫方柏倫既次數應該多過飛馬個邊

聽到 以為飛馬打氣團叫添

個個都好似自由人咁全場就黎就去

希望個正中鋒Nilson傷癒復出之後會有改善啦

完場都有fing

完場先見到佢地支旗

勁好笑 傑志fans問方柏倫飛馬出左糧未

姐係可以做前鋒

⚽𝙁𝙐𝙇𝙇 𝙏𝙄𝙈𝙀

傑志 3:1 天水圍飛馬

今場許勝不許和嘅飛馬喺57分鐘再度落後，其後球隊換入胡晉銘、羅振庭、何家智等年輕球員加強活力。83分鐘，基斯橫傳禁區頂嘅吳文希起腳，可惜食唔應，呢邊廂未竟全功，飛馬喺1分鐘後再失一球。臨完場前，達施華右輔位罰球直射，被王振鵬喺白界線前僅僅撲出，最終飛馬以1比3落敗。

主教練郭嘉諾坦言今場攻守兩端表現都需要改善：「上半場打和，計劃已實現一半，但失掉三個高空球，防守要再加強。進攻方面，班拿度離隊、山度士受傷，令狀態甚fit嘅達施華缺少巴西同鄉協助下，踢得比較辛苦。」

球隊下場聯賽將會喺28號面對標準流浪，嘉諾sir表示再少一個外援，部署難免有影響，但希望球迷入場支持：「古安奴嘅紅牌對球隊絕對有打擊，令下場再打少個外援。但我哋希望加強訓練，試唔同新陣式，用現有嘅年輕球員慢慢建立球隊踢法。另外，有球迷入場亦令球員踢波有動力，落後下追返一球好興奮可以聽到球迷嘅打氣聲！」

#菁英盃 #旺角大球場
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

個陣可能唔係風車排

傑志總教練朱志光表示，單靠一場難定奪巴爾拿的作用，與曾效力傑志踢同位置的前港足先生華杜斯比較亦不公平，但讚對方在攻守轉換水平有級數，覆蓋範圍大，也令一眾青年隊友踢得更淡定。對手的飛馬小將孫銘謙也稱，這名「超級外援」在場上從容不迫，護球能力強。巴爾拿則稱，對來港兩個月首戰感高興，感謝球迷入場支持，認為球隊今仗表現很好，控制了賽事。

其實佢今場打得幾好喎

今場巴爾拿真係搶咗好多波，最重要係一啲都唔茅

其實古安奴都唔差
有時見佢啲小技術同路數幾好
係另外兩個中堅都好似未訓醒咁

係咪又可以永續丹尼

MOM

唔好啦，大把左閘勁過佢

嗰吓中柱真係睇到嗌出嚟

呢句嘢有無講咗四五年

突然諗起流浪一人打氣團盧仔

睇嚟飛馬班球員有幻聽 聽到打氣聲

得罪講句
仲係好勁

平日夜晚小西灣揾鬼去睇

有佢中場分工清𥇦好多
基爾頓都可以放膽鏟上去

以第一場來講，算合格啦

恭喜傑志左後衞丹尼，喺周六(20日)尾場「菁英盃」傑志對天水圍飛馬賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

雖然傑志呢場和都夠做，但一開波三線嘅球員都表現得非常進取，兩邊嘅球員羅梓駿、陳晉一同丹尼輪流係咁爆，爆完右邊到左邊，令到天水圍飛馬嘅後防全場都好受壓。其中已經39歲嘅丹尼，表現一啲都唔輸蝕比幾位年青隊友，安永佳開紀錄嗰球就係由佢助攻，左腳拗個波入禁區拗得鬼死咁靚；如果運氣好少少，佢可能有波入添！

因為防疫措施嘅關係，要遲啲先可以透過球會，將MOM嘅獎座同滴雞精交畀丹尼，唔會走你嘅

買巴爾拿係為解放基爾頓
亞冠註得

飛馬入波果下我呢邊都好多人歡呼既

神級Freerider(2017)

希望聽日理文同東方一齊輸

我覺得佢似進化版黃洋
黃洋做開嘅防中工作佢照做到，參與組織攻勢就比黃洋多啲

今場最佳防守球員

⚽孫銘賽後

今場擔任左翼衛嘅孫銘希望自己狀態及表現可以慢慢提升：「始終兩個多月無喺真草場踢波，要慢慢重拾狀態。自己覺得今場表現係僅僅合格嘅5分，防守上可以更稱職，亦比較少壓上前助攻，希望之後可以表現得更好！」

#菁英盃 #旺角大球場
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

今場有無飛馬球迷其實

來港兩個月後首次落場比賽的巴爾拿賽後向觀眾席上的親友揮手，並指對等待已久的「地標戰」感到興奮：「我們這段時間只能跑步，非常掛念踢波的感覺，到今日終於實現願望非常開心。球隊全場都控制節奏，發揮亦很好，很開心能取得勝利。」他又指自己有7至8個月沒有踢足90分鐘，會繼續改善狀態。談及觀眾席上的球迷，巴爾拿亦大嘆一句「Oh, very good」並感謝他們支持。

主教練朱志光就指單單一場菁英盃分組賽不能評價巴爾拿的表現，但認同對方在球隊中的作用：「球會是希望他能在亞冠盃幫到手，他由高水平的聯賽加盟，攻守轉換的水平看得出是不同層次。他在場上也明顯幫到年青球員，小將們又能相對淡定一點。」他又稱讚安永佳及趙聡悟等幾名小將，透露四強仍會盡量起用更多年青球員。

飛馬主帥郭嘉諾就指本已希望先穩守，部署亦已成功一半，但奈何前線失去離隊的班拿度及受傷的山度士，令達施華孤掌難鳴：「有班拿度在陣的話，達施華能在前線更多竄擾。今日他要經常回後控球的確頗辛苦，但幸好是狀態非常不錯，只是沒有同鄉在旁，小將們又未夠火喉。」他又指古安奴的紅牌令球隊再少一名外援主將，對聯賽的部署造成打擊。雖然最終落敗而回，但郭嘉諾坦言能有球迷入場觀賽，對球員而言會有更大動力：「雖然今日入場球迷不是太多，但希望往後能有更多人入場，這樣對足球從業者有很大鼓舞。球場內的措施和安排等都很安全，大家不用怕會感染。」

Sohgo 踢咗80幾分鐘

之前諗住停咗比賽咁耐
啲球員會唔會雪到硬曬
今日踢落狀態又唔差

同埋傑志前線好有活力，幾好J

佢好敢去波

雞外援

發覺傑志官網已成「陳柏文個人專頁」

一個人佔咗最少三分二留言

相反張廣然

而家傑有咁多後生等緊機會，龍仔會唔會愈來愈少機會架……

再咁搞落去下年又少一隊

第一場姐Sohgo都踢左好幾場啦

進攻中場個位競爭好大

算係最好嗰個啦，學銘真係咁多年黎都冇進步

勁過佢個 d 唔係收山就收皮

佢仲有無睇？

有球見佢傳失左，即刻衝過去搶番，勁撚到

夠唔夠膽出青訓打超聯先

柏撚 王子 許宏鋒

及早走好過啦，今年23啦

一仔

上季踢左幾場好波又無左

陳衍光

仲有光仔，曾主席，小志強

太依賴身體質素

尊重啦無糧出呀

龍仔去理文或者愉園好過啦，唔好再浪費時間

聽日兩場都係蘇雞拍大頭講波

目前流浪陣中除幾位球員肌肉疲勞外並無傷兵，但為應付頻密賽程，「賴Sir」透露正計劃增兵，並已接觸一位本地華將。

Philip?

傑東大戰 不過1900屌閪灣

菁英盃 晉峰加重防守 頑抗東方龍獅
2021年02月20日 21:00

今日「菁英盃」好戲打孖上！小西灣運動場下午3時率先爆發B組對決，力爭首名晉級的東方龍獅迎戰晉峰。

港超聯停擺兩個多月，晉峰總教練何信賢坦言球員始終較年輕，在缺乏經驗下，短時間內要恢復狀態確有難度，他形容部分球員目前球感生硬，希望盡快提升球員間的默契及體能。晉峰今季兩鬥東方龍獅，皆大敗5球，「何Sir」指今仗首要目標是減少失球：「防守上會再加強練習，希望球員唔好再犯咁多錯，盡量保持控球權。」他不忘讚賞球隊停擺前防守表現已大有改善，只是長時間未有比賽，暫時未知操練效果如何。

何信賢或派小將吸收經驗
晉峰中前場主力茹子楠及鄭璟昊，受外借條款所限未能倒戈，「何Sir」透露或派出多名年輕球員迎戰，讓他們吸收經驗之餘，亦給予主力球員更多時間調整狀態，準備下周對理文的港超聯賽事。

東方龍獅已獲B組出線席位，球隊總監兼主教練李志堅表示經歷過上季港超停擺後重開，不少球隊都累積了經驗，本月初重新投入操練超過兩周，「堅Sir」認為球隊狀態已恢復七八成：「今次比上次好啲，有咗上次停擺嘅經驗，心理準備上會更好。」

堅Sir：費蘭度可隨時候命
東方龍獅除力爭3分外，「堅Sir」亦希望讓更多球員盡快找回比賽感覺，同時考察球員之間的磨合情況。其中久疏戰陣的費蘭度大傷過後，能否重返賽場令人關注，「堅Sir」表示會小心處理，並透露此子已可隨時候命，有望與新加盟的巴西中堅杜度一起為球隊獻出首騷。
From:

理文今屆「菁英盃」成功於A組脫穎而出，賽前已鎖定4強席位，但能否首名出線，要視乎今晚對標準流浪的賽果而定。經過兩周操練，球隊體能狀況有所提升，惟主教練陳曉明坦言比賽感覺依然有待改善：「對於我哋嘅打法，都要少少時間去Catch-up，可能踢過兩三場波先會上番軌道，始終呢兩嘅禮拜連一場正式友誼賽都冇得安排，就算打分隊賽，情況點都有分別。」

曉明Sir：重點防範林嘉緯
「曉明Sir」直言操練時間不足下就要投入比賽，在教練角度而言，確實難以令球隊回復最佳比賽狀態，因此預計各隊復賽初期，踢法會「冇咁爽」，並提到不希望球員出現受傷情況。首循環交手，理文最後時刻被標準流浪逼和，「曉明Sir」提醒球員要小心對手反擊，另外林嘉緯作為中場節拍器以及進攻啟動者，亦要加以防範。

賴嘉輝：球員爭勝心強烈
於A組敬陪末席的標準流浪今仗屬「例行公事」，但教練團之一賴嘉輝表示，因為球員「餓波」太久，訓練中展現出強烈爭勝心，期望以一場勝仗增強士氣，今仗絕不會放軟手腳。「賴Sir」又稱，停擺期間球隊維持一定體能訓練，認為球員的狀態已提升得「七七八八」。
From:

菊?

在兩星期的備戰期間，「賴Sir」觀察到外援亞加斯圖和林學曦的合作甚有火花，期望兩人的默契能為進攻增加瓣數。

中風聽日受讓幾多球

早前有球迷於網上論壇透露，會以步行方式由荃灣行到小西灣觀賽，這位自稱喜歡行路的球迷亦有在現場，他坦言自己並非今場比賽任何一隊擁躉，只是單純支持香港足球。這位球迷指自己今日8點就出門，並表示今次以這個方式長途跋涉來到球場，是希望在港超復賽首日，喚起大家關注。愉園賽前於社交網站上，曾表示願意向該名球迷提供門票，但該球迷接受訪問時，則笑言會謝絕球會的好意，自行購票入場。

【菁英盃】港超職球員牛年首踏草場 「終於做回應做的事」
撰文：袁志浩
2021-02-20 22:15

經過兩個多月的停擺，港超聯球隊日前獲政府批准離開「隔離泡泡」，今日（20日）終再在香港球迷面前獻技，教練、球員各有感觸，簡單一場比賽，對足球從業者已經意義重大。

當英超部分賽事依然閉門進行，香港聯賽疫情下已第二度開放予球迷入場。不過，這卻是本地球隊兩個多月來首度感受到「生氣」，這段期間在天業路人造草場練習的飛馬，職球員踏足的更是久違了的「真草場」。

主教練郭嘉諾慨嘆：「終於掂番草地......有球迷，對球員、教練及所有足球從業者的鼓舞都很大。其實球場很安全，有很多安排去隔開大家，不用怕感染，希望更多球迷入場支持香港足球。」

愉園射手：做回應做的事
愉園主教練鮑家耀就直言，自己為今天已期待了兩個多月，「球隊上下每個人都好想比賽，希望繼續踢到完季為止，比賽不再停擺。」

踏足職業舞台為時尚短，卻不幸遇上疫情，小將朱偉鈞形容過去一段時間「好難捱」，但重返賽場的感覺不算陌生，「再見到球迷、記者都好開心，感覺終於做回自己應該要做的事，入球也令我更有信心。」

超級外援首演 望跟球迷同享受賽季
同樣是「第一次」，傑志新援巴爾拿卻是另一番感受，他首度在本地波亮相，笑言十分刺激。「比賽節奏不錯，球隊控制大局，結果又理想。我十分高興，也很自在，希望盡快重拾最佳狀態，跟球迷一起享受這個球季。」

這位前西甲中場全場發揮淡定，飛馬年輕翼鋒孫銘謙形容他「柔韌有餘、從容不迫」。「藍鳥」總監朱志光卻說其表現難單憑一仗去定奪，「菁英盃不作準，但他覆蓋範圍大，攻守轉換的水平是另一個層次，也可幫助年青球員。」雖然有球迷將巴爾拿跟前香港足球先生華杜斯相比，惟朱志光拒絕回應，認為華杜斯為「藍鳥」高舉多項錦標，「比較是不公平」。
From: 01體育

強ching

3個頭鎚入球
你最喜歡哪一個？

From: 傑志fb

安永佳跳得好高

【 菁英盃分組賽 - 晉峰 vs 東方龍獅・Match Preview・U22小將 - 鄭子森】

鄭子森於復操期間被教練團安排嘗試防守位置，森仔表示：「雖然菁英盃規定下要最少三個年青球員擔任正選位置，但隊內出色球員眾多，競爭同樣激烈。被安排到新的位置上，我覺得是一個不錯的機會，可以爭取更多上陣時間，自知有改進空間並需要更多學習，所以練習時會觀察『黃梓』他們，再反思如何改善。」
From: 東方龍獅fb

應該真係Dogso

g持蘇雞

第二球跳到咁高

安永佳啲彈跳力同搶點時間幾好，不過背身護波+配合度有待改善

我坐個邊都係

可能係Philip，早排傳話走

我反而嫌佢啲進攻走位好唔aggressive
成日想同隊友打配合 打短波
結果少咗跑動拉唔開啲空間 加上射門慾望唔夠強
變咗對對方防線個威脅細咗

佳佳真係跳得高，入咗都無辦法
但係飛馬條後防線係咪可以做得好啲呢？

裝左彈弓

From: 愉園fb

恭喜傑志左後衞丹尼，喺周六(20日)尾場「菁英盃」傑志對天水圍飛馬賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

雖然傑志呢場和都夠做，但一開波三線嘅球員都表現得非常進取，兩邊嘅球員羅梓駿、陳晉一同丹尼輪流係咁爆，爆完右邊到左邊，令到天水圍飛馬嘅後防全場都好受壓。其中已經39歲嘅丹尼，表現一啲都唔輸蝕比幾位年青隊友，安永佳開紀錄嗰球就係由佢助攻，左腳拗個波入禁區拗得鬼死咁靚；如果運氣好少少，佢可能有波入添！

因為防疫措施嘅關係，要遲啲先可以透過球會，將MOM嘅獎座同滴雞精交畀丹尼，唔會走你嘅
From: 我撐本地波

三球廢中個出迎 timing 都有問題

仲要胡晉銘就算平排都未必中間過佢

多謝李瀚灝、鄭禮騫、梁文禮3位大埔人，雖然佢哋已經離開咗職業足球，但加陣依然並肩作戰，因為佢哋都成為咗Manulife宏利嘅專業理財顧問。依家佢哋會連續兩個星期，逢五六日喺大埔鄉市會街福安樓擺街站。

難得佢哋幾位依然十分關心球圈，先前特登搵「大頭」買咗一大袋「#我再撐本地罩」，攞嚟送畀認得佢嘅街坊，大家有時間去搵佢哋啦！

宜家三腳同廢Mic一齊搵食

傑志練定打442算啦 朱而鈍打右中場可能係最好位置 又唔使佢係中路搞搞震

屌我今日坐你附近，我個friend話你嗰邊好嘈

巴爾拿有料 走位比波都睇得出高幾班 d遮線好靚 企啱位飛馬已經比唔到波

我覺得佢仲係未認真踢 應該只係出左6，7成力 都未見到佢全速跑

會然相認日

係幾嘈
不過嘈有咩唔好

咪係

佢話你哋嗰邊係咁重複三點場波閪煩撚到

禾都見過你ching都會忍唔住叫出嚟

不嬲都覺得係亞冠要保守D打442/451雙閘

羅神洗唔洗叫大豪出黎屌下柏撚

預測陣容:

鵬
唐文 Oppa Sean Dani
羅梓 Cleiton Baena 一仔
Matt Dejan

戰術:

問：係咩驅使你連精液盃都入場睇呀？
答：仆你個街點撚知幾時又冇鳩啦啦停呀，
今日唔睇分分鐘又等幾個月先有波睇。
你知啦只要啲食屎專家走出嚟鳩up一兩句，
港超分分鐘又再停過。

講返場波先，
基本上成場波傑志都係主導形勢嘅一隊，
球員狀態當然唔可以話係好啦，
但當兩隊都未fit 嘅時候，
個別球員嘅失誤就成為勝負嘅關鍵。

講緊嘅當然係飛馬門將陸平中，
兩次嘅出迎失誤畀佳佳連入兩球頭鎚，
其中第二下基爾頓出個波又慢又高，
佢咁多時間準備都失哂位仲要用埋隻手都阻止唔到佳佳個頭，難辭其咎啦。
第三球我自己就覺得係後衛責任大啲，
掛住睇波冇block住艾里奧衝入嚟條路，
畀佢輕鬆頂入。

另外想講下傑志嘅年輕球員趙聡悟，
上年精液盃決賽後備出場已經覺得佢幾有膽性，個人技術幾唔錯，
今場波見到佢踢法好聰明，
知道自己身型輸蝕，
盡量避免同防守佢嘅人有身體接觸，
波底同意識都幾好，
值得期待，希望今年會多啲見到佢上陣。

飛馬方面，唯一嘅亮點就係達施華，
個人能力認真出色，入個球都盡顯功架。
但成隊都有未操起嘅感覺，
即使落後都谷唔起，
想追都有心無力。

#基爾頓球王式暴走底線傳底全場怒屌
#但畀佢整咗兩球助攻吹漲
#佳佳好似又進步咗嚟緊要跟伊巴學嘢啦
#其他星期一晚節目再講
From: 足球大農場

蕭德健講港超

你唔叫

好似仲有fu dragon

學銘今日都有唔少失誤

睇完張圖開始明白咩叫三尖八角

又羅神排陣

話晒西甲出過百幾場
又得31歲

伊巴 podcast 訪問

好撚廢
廢到中堅比人位換位

飛馬球迷會唔會同古安奴講

請問你幾撚時去死 我專登用中文同你講 我真心想屌你老母臭閪 再講多句 我屌你老母臭閪

伊巴話傑志俾咗好多健身器材佢

又話佢識朴俊炯同埋有啲其他韓國外援

佢話 k league 球隊每季季前都跑到仆街

伊巴：我都估唔到4隊 k league 一隊都抽唔到，不過可能係好事嚟

伊巴：傑志作為一個機構好好，設施完善，香港整體就唔需要評論啦；另外，眾所周知，我好撚憎冬天，香港大部份時間都熱，正

睇返先發現，原來已經收返王子聰

存在的嗎？

為配合防疫措施，球迷入場需量度體溫外，亦可選擇性使用安心出行應用程式，另大部分入場人士均於網上填好健康申報表，只需向工作人員提供登記電話號碼即可入場，部分較年長的球迷則到場親自填寫表格。晚上到旺角場觀戰的傑志球迷張先生，形容安排快捷方便，為求入場願意配合足總的防疫措施。
From:

體記本分是發掘運動員故事，小弟從沒忘掉初心。這想起跟另一偶像、烏拉圭名宿科蘭一八年短暫加盟傑志期間的交流點滴，他一舉手一投足都很專業，獲益良多；也不得不提Die For Hong Kong的前港足主帥金判坤，初入行看見不怒而威的他又敬又畏，豈料某次韓燒飯局剛好坐在金帥身邊，只見他一邊細心為我這後輩烤肉添酒，一邊詳盡解答疑問：選人準則到底如何，決不選曇花一現之輩入隊云云……這南韓前輩的擇善固執收服了我。
From: 王嘉豪，星島日報

球迷陳先生表示入場過程大致順利，足總安排亦算合理：「最重要是比賽可以重開，球員有波踢，我們球迷亦有波睇，入場花一點時間不算什麼。」而足總工作人員亦在觀眾席上拉上膠帶，以確保每行最多只能四人同坐。

立法會議員馬逢國、民政事務局局長徐英偉和足總主席貝鈞奇等均有入場觀看首場重開比賽。
From: 文匯報

球場使用
記者：朱凱勤
2020-02-21

新冠疫情稍緩，香港超級足球聯賽終於可以重開，由於疫情關係足球場關閉，身為職業足球聯賽的港超球隊無操練之地叫苦連天，香港的職業球隊沒有自己的球場是窒礙香港足運發展的關鍵，因此，多年來不少研究香港足球發展的有識之士或報告，包括政府花了不少錢去搞的「鳳凰計劃」，在下結論時都強調缺乏場地是窒礙香港足球發展的死結。

為備戰球季復賽，港超球隊獲特別批准在各區的康文署球場操練，路經九龍灣球場便見某支港超隊伍在訓練，在場外靜觀了一段時間，眼見球隊上下在訓練時都十分享受沒有外人騷擾的環境，整個上午時段的訓練流暢專業，讓港超球隊獲充分使用康文署轄下的球場應盡快推行。

香港足運的黃金年代已過，當年甲組球隊風雲鼎立的年代，不管是號稱班霸還是各路雄師，除了南華會擁有自己的私家球場外，所有甲組隊伍都被安排在港島的跑馬地和九龍的大坑東球場操練，以上職業球隊必須跟上體育課的學校和業餘的足球愛好者爭用同一個球場，時間一到球場管理員便長哨響起，不管是班霸還是職業球隊都要離開球場，要加操只能在場邊「偷鷄」，對實施職業化的香港足球實在是很諷刺。

其實近十多年香港的球場問題經已解決，政府在每個區都興建了該區的運動場，場中間都是標準的足球場，現在的港超聯賽並非只在大球場和旺角球場（以前是花墟球場）進行，而是有多區球場可以安排收費比賽，已分布各區的運動場中的足球場也符合標準，多年前香港曾申辦亞運，當年的一份報告指出，香港是全世界運動場密度最高的地區，筆者一向強調為何不把各區的運動場提供給職業足球隊作為平日訓練之用，為職業球隊提供專用時段讓球員專心訓練。市民使用運動場的最高使用率在大清早、中午吃飯時間和傍晚至晚上時份，在平日的上午和下午運動場中的足球場都在曬太陽，此時段提供給職業球隊使用是可行的。香港以前體育設施只是考慮為市民提供康樂文娛活動的場地，並沒有考慮到職業化標準，但回歸後經已有大改變，體育精英化的政策制定了並不等於可以配合，以運動場管理為例，經常強調的是「要保養球場，市民租用不到球場便會投訴」等等，長期以來都以僵化的管理思維去運作，事在人為，不改不會錯，對自己份工也十分保險。
From: 文匯報

屌閪灣就有四人同坐，旺角撚有咩，開三個位就要隔開坐

想問陳柏文係咪白卡佬 所有有關傑志post都見到佢

文匯報又出埋啲鳩文

塵sir正

中風 vs 佛山
10 6 1.18
+1.5/2 1.975 1.825
3/3.25球 1.875 1.925

化工 vs 垃垃
1.25 5.5 7.5
-1.5/2 1.95 1.85
3.5球 1.85 1.95

唔好睇啦，睇得多自己都會拎白卡

唔記得飛鹿冇球迷

孫銘謙（左閘）

左翼衛

會員 神崎優衣 召喚

琴晚現場睇係郭劍橋坐bench
唔見王子聰

其實入得呢個po都係白卡佬
不過喺白卡佬以外仲有一個層次係連白卡佬都不屑嘅
塵拍蚊就係嗰種嘞

傑志FB都係寫郭劍橋坐bench

佢好似身在台灣，無入場只靠睇東網直播，但已經可以瘋狂9up

低組別都未知點安排 返去操住先
之前喺羅拔圖(守門員教練)啲訓練片都見到佢

【🤙🏼費蘭度正式取得特區護照🇭🇰】

在港7年的費蘭度，日前獲入境處批出特區護照，正式成為香港人。

「費7」可在今午對晉峰的菁英盃一役中，用本地球員身份為球隊披甲上陣。

fernandopedreira7
#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL

係 呢度都有個差唔多嘅白卡佬

有條友係咁鳩叫架

神崎優衣（已死）

傷好左？

左腳進攻球員嘅共同命運－打閘

東方搞護照真係有料到。。。

入籍兵的出現，難免減少本地球員機會，但港隊必須交出成績的大前題下，加入入籍兵可彌補港隊人腳及體型上的不足，而東方龍獅的中堅基頓及中場迪高居港滿七年後已成為真港人，緊接他們可申請特區照，其後港隊或將有費蘭度、蘇沙、謝家強及林柱基等中前場球員加入，他們稍後相信都會成為港人，這就可改善港隊的進攻能力

Matt係咪無可能？

唔係有消息人士話Matt落咗班咩
tg啲人好有料架嘛

F7 Souza
Matt Sean 樂仔
丹尼 羅素 細佬 傑仔
輝

仲有個前鋒位

又搵擔泥出黎虐老

算好啦
唔駛再虐唐文

相反早過F7黎香港既蘇沙杜馬思保羅

究竟丹尼四十歲前會唔會搵到一個勁過佢既本地左閘？

足總

借佢地去東方攞passport先收番

杜國瑜

球霸囉

講真東方真係勁，F7好似用左4個月就搞掂，相反蘇沙保羅呢啲上年6月已經夠期既搞左超過半年都未申請到

佢好似仲喺香港？

其實要搞應該搞得

比錢東方叫佢地幫手搞

仲早過假鬼蛋添

F7 佳佳 均仔
Matt 龍 樂
一 Sean 細佬 傑仔
輝

龍喺傑連出場機會都冇

安永佳

唔鳩就唔係文匯大公

Matt Lam都未拎到

CLS Raúl Baena (巴爾拿) - 傑志處子戰 Debut in Kitchee vs 飛馬
港析足球 Home Kong Football

港足專題．經紀人1│本地足球轉會也不簡單 球會為何不信經紀人？
撰文：袁志浩
2021-02-21 11:46

足球轉會是球迷茶餘飯後最大話題，但一宗球員交易，絕不是簡單因為球員有實力、領隊有魅力、球隊需要就能成事，替球員斡旋的經紀人，扮演着極為重要的角色。

然而，香港足球的轉會市場與外地差異極大；種種原因下，球會亦覺得難以信任經紀人，令經紀人難以生存。

香港足球市場到底出了什麼問題，令在國際足球界呼風喚雨的經紀人，在本地球壇卻如隱形？

保羅普巴經理人拉奧拿（Mino Raiola）、C朗拿度經紀人佐治文迪斯（Jorge Mendes），他們的名字或許大家略有聽聞。兩人一句話，已足夠成為頭條、左右球員決定，球會對他們又愛又恨。他們旗下球星數以十計，年均收入逾千萬歐元，舉足輕重。

要拿香港足球跟歐洲市場相比是不切實際，但在理想中，經紀人若懂得「推銷」本地球員，助他們外闖，又能夠幫球隊引入高質素外援，對香港足球發展理應是好事。不過，本地球會跟球員仍對經紀人相當抗拒，直言他們「信唔過」。其實，香港亦跟隨國際足協的經紀人制度，為何「信唔過」的印象如此強烈？

「經紀人」這角色很常見，例如保險經紀，就是為保險公司作中介人銷售服務，從中賺取分紅維生；足球經紀的角色也異曲同工，為球員、教練、球會間「牽線」，成人之美同時也從中獲取報酬。

賣保險要考牌，做足球經紀也一樣——千禧年前國際足協有發牌制度，要做持牌經紀，必需通過筆試及支付鉅額按金。那麼，以往在香港做足球經紀也要考牌嗎？答案是：需要。

足總由2001年開始也按照國際足協標準設立「考牌試」，內容只得20條選擇題，關乎FIFA轉會規例、人權、當地民事與勞工法例等，只要及格，恭喜你，你就正式成為「足球經紀」了。

發牌變註冊 為何制度「退步」了？
發牌制在保險、醫生、律師等職業行之有效，它能確保「持牌人」的專業水平，「持牌人」犯錯亦有後果，以香港保險經紀來說，他們要遵守《保險業條例》，否則就有機會被保險業監管局停牌、甚至罰款及坐監。

可是問題來了，「足球經紀」在香港沒有同等的專業機構跟法例，要懲處就只能靠國際足協或足總，但就算是釘牌或罰款，在香港都沒有法律效力，阻嚇性有限。

曾經，這情況在世界各地十分普遍，國際足協曾發現，大多數轉會都由無牌經紀牽線，令發牌制「自廢武功」。結果FIFA在2009年轉用註冊制，監管範圍由經紀人（Agent）變成中介人（Intermediates），定義更廣闊。無論是個人或公司，只要代表球員或球會傾好合約或轉會，就會成為需註冊、受監管的「中介人」。

足總總幹事袁文川承認，FIFA設立這制度變成一種「退步」，全因做經紀沒有「QC」（Quality Check 質素保證）。不過，他相信改革是無可奈何，「FIFA覺得倒不如增加經紀人工作的透明度，讓大家監察。」

其實註冊制也不一定無「QC」，英格蘭足總、德國及中國足協等，都自行另設門檻，只是香港足總沒有仿傚。現時中介人在香港足總註冊，只需一個簡單步驟：提供身份證號碼或公司資料。

為何有身份證就可以做經紀人？袁文川這樣解釋：「香港對中介人的需求較低，所以足總只跟從FIFA最低要求。」

足總註冊中介人寥寥可數 或涉球會瞞報？
FIFA的新制度在全世界通行，本身並無漏洞，袁文川強調，問題是「球會或球員不重視規例」。他透露曾經有球會在轉會文件上聲稱有經紀參與，但之後申報時「彈弓手」，由於「口供唔夾」，事件被FIFA發現，足總追問球會，答案卻耐人尋味：「不小心漏報」。

袁文川說，自己也難以理解球會的取態，「有些球會甚至不理會足總，就算他們申報中介人，卻聲稱無付費。可能是球會不希望揭露任何轉會、經紀費用等敏感資料吧。」

申報轉會是球會及球員的責任，把中介人的資料「留底」，理論上可為他們提供多一道屏障；若轉會出現糾紛，雙方亦不用親自參與談判，可由中介人代勞。

可是，數字無法反映出這一點。以2017/18年球季為例，至少有廿名外援轉到香港落班，然而官方紀錄中，只得3名註冊中介人。之後一季，更竟然全年都沒有中介人註冊，難免令人想到是否出現漏報或瞞報？

球會經紀異口同聲：無誘因申報
記者為此訪問球圈中人，才發現許多球會根本不清楚現行條例。有人以「怕麻煩」作藉口；也有人揚言不會主動申報：「我們不需要制度的保障，因為簽約就可以解決問題了。我們也會自行將對方（經紀人）『起底』，例如翻查他們過往負責的轉會紀錄、了解他們是否曾在亞洲做生意等等，確保不是騙案。」

事實是，球會也難以逼經紀註冊，這名球會代表反問記者：「難道經紀不註冊，轉會就要告吹？外國經紀每年負責幾百宗轉會，香港只佔極少數，足總又無力監管，大家都無誘因（註冊）。」

至於經紀的角色也十分被動，有本地經紀人說，一旦註冊就等同「身份曝光」，「風險」或會隨之而來，「有些經紀人專攻中國市場，註冊的話，球會就知道某些球員有計劃北上，隨時在合約中加解約金等條款，對經紀促成轉會添加困難，我們當然不希望發生這個情況。」

足總難規管球會守法：如大海撈針
港超聯一直追求專業，跟足程序本來理所當然。球會能夠「卸膊」予足總，固然有錯，但足總其實也可以加緊監管，殺一儆百吧？

不過足總就算調查，也只能依靠球會、球員或中介人供詞，袁文川說：「我們沒辦法證明任何人說謊。唯一可能就是有人『督灰』，但他們有合作關係，誰會這樣做？」他的結論是，監管如大海撈針，「難道要求足總像神仙一樣，知道不可能知道的事？」

諷刺的是，就算查出有人違規，如何懲罰也是個問題。

按現行規例處理的話，漏報的球員有機會被禁賽，球會或會被禁註冊新球員。袁文川稱：「這又是否大家最想見到的情況呢？相信答案很明顯。」這位在足總任職多年的暫代行政總裁，覺得為這個制度而投放金錢是「不值得」，寧願將資源投入至青訓、教練培訓等工作。

或者，要留待下次國際足協修例，本地經紀人制度才能進一步收緊。FIFA最近有意重新採用發牌制，現正收集各方意見，一切有機會在2022年再起變化。

不過就算加強監管，似乎仍很難令球會對本地經紀人恢復信心。香港要出產「金牌經紀人」，就要先向大眾掀開他們的神秘面紗。下一集，我們找來一位本地經紀人細說其日常工作，盼大眾能了解這行業的工作，挽回一絲信任。
From: 01體育

嗰位本地經紀人係Kevin
有興趣嘅手足就去睇吓
呢度就唔po全文啦

球員交易如投資買賣，但非人人眼光好。Kevin說幸好自己「夠現實」，「很多人說我寸嘴，但香港球員要外流，本身至少也要踢港隊或大球會吧。就像一間學校每年只得數人升讀大學，你考全級一百多名，我為何要花時間推薦你？」

外國經紀人公司想「刀仔鋸大樹」，致力發掘年青球員；但香港青訓系統未成熟，最終投身職業的小將有限，難以複製成功。

3年前一件事，令Kevin決定另覓發展方向。

當時梁諾恆到中超大連一方（現大連人）試腳，轉會最後因為主教練蘇斯達（Bernd Schuster）一句說話而功虧一簣，有份參與其中的他遺憾至今：「大連身陷降班危機，蘇斯達擔心香港球員在主場數萬人觀戰下能否頂住壓力，結果簽不成約。」

或許是關乎香港人的自尊，他訂下目標：希望旗下球員組成一條未來港隊防線、守和亞洲強隊。「杜國榆踢左閘，加上中堅羅素、梁諾恆，及另一位由我管理的右閘，若果能創造神話，全世界都會認識香港隊。」
From: 01體育

Hk01 就 Po 啦

最理想陣容
一仔 佳佳 龍仔/均仔
樂仔 sean 林恩許
球霸 細佬 基頓（應該仲有貨賣）傑仔

如果clement/慈英/畢頓能夠成材就更好啦

希望學銘勞烈斯能夠開竅

同時希望雞湯同巴拉克可以攞到passport

佢有咩右閘

冇

慈英應該唔會攞passport

Tg啲人仲好撚惡架

你不是寸嘴，你是煩膠

查理史葛：屌你老母

去年這位小港腳到芬蘭超級聯賽的赫爾辛基體育會 （Helsingfors IFK）落班，是別有用意，「芬蘭是港隊主教練麥柏倫的家鄉，簽約後麥帥立即打聽Remi的消息，這也是球員增值的方法。」

現在Remi效力阿爾巴尼亞聯賽，雖然比賽及薪酬水平不高，而且受傷患困擾，但一切盡在Kevin計劃之內，「混血、港籍、左閘、留歐，這些在港隊或國內聯賽都很吃香。」Remi也不乏球會問津，有指近期更一度有機會加盟中國球會，可見計劃慢慢奏效。

On9?

水鳩人遊飛機河，只係為刷CV之後賣去大陸

等睇Remi變第二個9沖

講到之前唔知有remi咁

其實佢咩樣咩國籍

每轉一次會就賺一次佣金，球員有無得出又唔關我事嘅

樣唔知
應該係香港人掛

仲有一篇

之前佢唔係喺中學教Econ架咩

畢頓其實幾好
幾鐘意佢

他稱：「與其說改變本地經紀制度，還不如向球會灌輸這種營運球會的新思維。他們把球員轉會視為固定收入來源的話，就會更重視本地經紀人。」有人批評本地經紀只顧做內地生意，是不屑本地波，但要生存，似乎這才是唯一方向。

有話錯你咩

消息指，傑志巴西翼鋒蘇沙亦將獲批特區護照。
(Source: 蘋果日報)

毒果信住一半先

Finally

將獲批

#晉峰 VS #東方龍獅

晉峰正選：
19/ Pong Cheuk Hei 龐焯熙 (GK)
15/ Pansotra Singh Gauravdeep 彭軍凡
38/ Albert Canal Bartrina 艾拔簡勞
2/ Wong Lok 黃洛
23/ Brown Jordon Graham John 佐敦布朗
8/ Tena Parra Carles卡爾特納
7/ Lam Fu Kwai 林富貴
22/ Lau Kwan Ching 劉君正
21/ Law Chun Yan 羅俊仁
27/ Goncalves De Sa Felipe Alexandre 費利浦薩
9/ Wong Wai Kwok 黃偉國

後備：
1/ Lam Chun Kit 林駿杰
5/ Chung Chun Ho 鍾俊濠
10/ Liu Yik Shing 廖億誠
11/ Leung Chong Yip 梁創業
14/ Law Ho Yeung Justin 羅澔陽
17/ Ho Sze Chit Gabriel 何思哲
18/ Ki Sze Ho Bill 紀思昊
29/ Law Ho Yin 羅浩賢
83/ Tsang Chung Nam 曾仲楠
88/ Ma Man Ching 馬文政

亞冠註基爾頓既機會大增

無jj應該456

預算案料撥款3億提升足球場設施 增加國際標準五人場
2021-02-21 12:00:40

財政司司長陳茂波星期三將發表新一份財政預算案，據了解，當中會提出撥款約3億元，提升現有足球場設施，包括增加符合國際標準的五人足球場數目，例如考慮將一些現有七人足球場，改劃到可踢五人足球；一些十一人的標準球場亦會更新人造草地等。預計康文署轄下超過300個足球場中，有70多個球場可以提升設施。足總五人足球經理曾偉忠表示，五人足球佔地少、節奏快，能夠鍛練個人技術，不少國家都推動這項運動。他說一些世界名將，包括美斯及C朗拿度等，均是踢五人足球出身。五人足球賽事在足總及部分運動品牌推動下，近年亦變得較為流行。他認為，香港不少球場都適合改作進行五人足球賽事，而五人足球於國際足協已有劃一規則，有利五人足球發展，對推動十一人足球亦有幫助。
From: RTHK

球壇話當年｜11年前奇蹟贏烏茲別克 港足廣州亞運完成不可能任務
8小時前

香港足球代表隊在2009年東亞運足球賽主場爆冷奪金，一年後廣州亞運男子足球賽，港隊分組賽面對阿聯酋及烏茲別克等勁旅，先逼和當屆亞軍阿聯酋，再擊敗西亞傳統勁旅烏茲別克，最後一場大勝孟加拉，以小組次名晉級16強，52年來首次打入亞運足球淘汰賽。可惜港隊16強止步。當時港隊教練曾偉忠及隊長陳偉豪在11年後與球迷重溫這段近代香港足球歷史上像是被遺忘，但實際含金量可能比東亞運金牌還要高的重要章節。

港足在2009年東亞運在金判坤領軍奪足球金牌，創造傳奇一刻，而港U23在僅接一年出戰，挾東亞運足球金牌之名轉戰2010廣州亞運，當時足總主席梁孔德力邀前足總技術及發展總監曾偉忠(招積，積sir)任教練，助教為潘文迪及楊正光，而港隊有11個月備戰，期間有常規訓練及定期友賽，賽前拉隊到高雄出戰龍騰盃作為賽前最後備戰；最後20名入選球員，有13名是09年東亞運金牌成員，不過，港隊首席前鋒陳肇麒因傷未能入選。

曾偉忠指出，當年過半是東亞運港隊班底，陳偉豪、李志豪及盧均宜三名超齡球員，主力為歐陽耀冲、曾錦濤及葉鴻輝等89及90年出生球員，也有91年出生的林學曦在陣，主要為下一屆亞運準備，而球員有約11個月時間備戰，以香港足球環境來說，算是充份，不像其他國家可以出去集訓備戰，但可以到高雄踢龍騰盃備戰，最終奪冠而回，提升球員出戰亞運分組賽的信心。

足總高層當年屬意曾偉忠出任港隊教練，因為當年港U23陣內球員，從青年軍便隨港隊教練黎新祥(已故)及曾偉忠學法，曾很清楚各人踢法及特性。積sir說：「當年港隊好多青年球員由14、5歲開始入選香港青年軍，之後一路睇住大，比較了解他們，而他們由細踢到大，默契可以。這班球員有個特點，就是平時訓練及比賽好投入。」

亞運籌委會在廣州亞運賽前約一個月為賽事進行抽籤，而港隊被抽到E組，同組有阿聯酋、烏茲別克及孟加拉，曾偉忠當時直言難踢，但要相信有此能力，他這樣說：「不能總認為香港隊不行，球員首先要相信自己，最低限度都要爭小組次名。」

港隊確定分組賽對手後，隨即收集阿酋及烏茲別克的踢法及備戰情況等，而積sir賽前透過不同渠道收集有關阿聯酋及烏茲別克的情報及資料，包括向亞洲足協索取阿聯酋在青年級別賽事比賽，與及分析主力踢法。「當時知道這隊阿聯酋是當時獲重點發展培訓球隊，長時間出國集訓及比賽，球員身體質素好好。至於烏茲別克是傳統亞洲強隊，球員個人能力強，着重組織，但踢法不像阿聯酋的體力化，相對較易應付。」曾偉忠說。

原來11年前的港隊已採用4-2-3-1陣式，雙防中是鞠盈智及盧均宜，而曾偉忠指出，阿智是進攻中場，而均宜也是進攻及側擊，作出此安排需先溝通，尤其鞠盈智，自細踢進攻，防務不做太多，故要不斷看片及開會，並透過訓練令兩人適應此位置，可幸兩人同樣是聰明球員，防務做得好出色，好難得。

亞運足球賽一如大型運動會最先開賽，港隊要隔日作賽，賽程是先苦後甜，首戰挑戰阿聯酋，港隊歷來對西亞球隊基本上是輸多贏極少，賽事如預計，港隊大部份時間受壓，不過，當年港隊中後場有不俗的「用波」能力，就算捱打也有力組織上前，半場落後一球，戰至82分鐘靠後備上陣的陳文輝藉反擊機會扳平。隊長陳偉豪說：「賽前諗住爭小組第三名，首戰對阿聯酋，全場捱打，臨完場前，打個反擊，陳文輝後備入替攻入，而我們對完阿聯酋，幾肯定超班，預計必入四強，甚至決賽，至於最終甚麼成績，視乎邊個階段遇到日本；港隊實力與阿聯酋的實力有大段距離，是因為港隊發揮真係好好，最終憑一個機會扳平，而亦因為驚喜賽果打起我們的信心。」

曾偉忠補充：「港隊集中在選手村，住埋一齊，有助提升士氣，而最終打和到阿聯酋，而賽後與羅生(領隊羅傑承)分享，估計阿聯酋最少最少入4強，甚至決賽，而我們和到這支爭金球隊是喜出望外，士氣大振，第二場對烏茲別克，打穩守突擊，但防線推得比較前，因為太後，反擊路途太遠，難有效果。香港球隊最怕對手快及有體能，而烏茲別克以組織為主，踢法較柔，港隊相對是較易應付，而並落重藥在死球，希望可以有效果，結果靠一個有部署的角球機會由陳偉豪射入，港隊最終一球擊敗烏茲別克，當時已有4分在手，因為個別小組的第三名也可以晉級，最後一場對孟加拉，已估計有好大機會創出線歷史，亦開始盤算16強對手。」

雖然港隊爆冷歷史性擊敗烏軍，但偉豪現在回想對烏茲別克的最後30分鐘是極其漫長：「我們賽前部署是穩守等罰球機會，死球有點把握，對U23在高空波有點把握，但估不到用腳入，當然是郭建邦開得好，對手龍門出咗嚟，射個半空門；餘下30分鐘好漫長，每次個波出界也要要看大鐘，但個鐘好似冇郁過，是人生最漫長的30分鐘。」港隊分組賽最後一戰以4:1輕取孟加拉，3戰7分，得失球不及阿聯酋，以小組次名出線，52年來首次躋身亞運足球淘汰賽，與西亞二線隊阿曼爭8強。

阿曼可能知道港隊不易應付，對港隊是退守後場，這一着令到港隊失預算。曾偉忠說：「阿曼知道我們防守好，反擊快，縮後來踢，這個主守踢法令到我們無所適從，策略上較我們優勝，足球就是這樣，互相盤算，像是捉棋。現場聽到阿曼後備席喝球員唔好上，引我們去攻，而發揮不到本身最擅長的截擊反擊，始終主攻需要時間建立，不可能短時間可以做到，香港主攻非擅長，又要小心打搫，更因死球先失守，有機會又中柱，最終下半場多失兩球。」

陳偉豪對於16強止步有另一種體會，他說：「對阿曼打得差，失準，臨場發揮唔到，尤其後防，可能因為入咗16強，心態不夠分組賽強，加上對手有運，一攻又入，這是出局的原因之一。」

縱使港足在廣州亞運足球16強止步，但事後看，首戰能夠賽和當屆亞運金牌戰僅負日本的阿聯酋，多少證明當年的港隊所創歷史的是貨真價實；正如曾偉忠所說，香港球員「的起心肝」，配合好的備戰，就算面對隔日比賽的艱鉅賽程，也可以有好表現及做到好成績。他說：「這支港隊沒有太多強悍球員，盧均宜及鞠盈智踢防中，但我要球員覺得自己有機會，又不能過份自信。我們在強組，賽前被看低，好處是輕裝上陣，當時問球員夠唔膽去創歷史。雖然友賽試過大敗給港聯，港隊高層都擔心掂唔掂，之後捧咗龍騰盃，球員開始覺得可能。比賽隔日踢，球員冇可能唔倦，但均宜踢完兩場同我講唔知乜嘢係疲倦，有少少痛都唔記得，因為球員好投入；當然，開局好重要，由自己及公眾由唔信到信，由球員在場上表現令到信，這點好重要。」

問到偉豪，如何比較東亞運金牌與廣州亞運足球的重要性時，他認為，兩個賽事性質不同不應比較，但同樣重要。「東亞運，我們冇想過奪機會奪金牌，對手中日韓，但有主場關係，四強及決賽表現特別醒神；亞運更神奇，因為對手是全亞洲，賽前已知好勁，就算避開中日韓，但撞西亞也難應付，我們冇包袱，輸得起，最後創了歷史。論重要性，當然拎金牌的東亞運是重要，以比賽性質看，亞運規模大啲，廣州踢獲廣州球迷打氣，他們原先支持中國隊，但中國打得唔好，改為支持港隊，令我們有主場出賽的感覺，又可以講廣東話，認識好多自己人，好好玩，好親切。打大賽，要時間建立，但積sir由細看住我們大，好熟識球員特性，球員之間已有默契，用甚麼球員大概知道用乜嘢戰術，訓練不會太多體能，集中在戰術，而球員每課是不斷吸收足球知識。」港亞運隊在之後兩屆亞運也可打入16強。

2010廣州亞運香港足球代表隊職球員名單及賽績
領隊：梁孔德、羅傑承
主教練：曾偉忠
助教：潘文廸、楊正光
守門員：梁興傑、葉鴻輝*
後衛：翟廷峰、陳偉豪*、李志豪*、白榮澤、曾錦濤*、賴文飛*、蘇偉泉*
中場：鞠盈智、陳韶遠*、郭建邦*、徐德帥*、盧均宜、黎耀昌*、阮健文*
前鋒：林學曦、陳文輝、歐陽耀冲*、巢鵬飛*

註:*為東亞運港足成員

2010廣州亞運男子足球分組賽 港隊戰績

分組賽

阿聯酋 1:1 香港
- 穆薩37′
- 陳文輝82′

烏茲別克 0:1 香港
- 陳偉豪59′

香港 4:1 孟加拉
- 歐陽耀冲 2′、34′
- 哈克24′
- 鞠盈智41′
- 陳文輝85′

16強

阿曼 3:0 香港
- 哈德里入球 30′、 61′
- 納西卜入球 68′

龐焯熙 16歲靚仔

球壇話當年｜積sir借5人推動足運 目標2025辦職業聯賽

前足總技術總監曾偉忠帶領港足在廣州亞運創歴史後，縱獲足總高層挽留，但希望有多點時陪伴家人，加上要足球評述工作，到13年以兼職身份重返足總，出任5人足球發展經理，藉此重建本地街場小球文化，而他表示數年內推行職業5人聯賽。

本身是工作狂的曾偉忠過往經常被太太投訴，在家繼續工作，而11年鳳凰計劃上馬，當時主席梁孔德及首任行政總裁麥國棟游說他回足總，到2013年，足總增設5人足經理職位，加上容許兼職，外號「招積」的曾決定接受新挑戰。

他說：「大家知我脾氣，加上要講波，2013年足總有5人足球新職位，可以兼職，輕鬆自在好多，不用聽其他閒言閒語，而可藉此培育香港足球員。過往好多出色球員係踢小型足球，決定接受挑戰，又做了8年，而5人足球由冇人知點踢，到開始多人參與，下一步要推行半職業，目標到2025年辦職業5人聯賽。」

他指出，本地小型球有過百年歷史，不少名將來自小型球，是香港的非物質文化遺產，而新五年計劃繼續將5人列作重點，有助推動。他說：「現要擴大參與人口，想建立街場文化，因場地細，一隊只要4、5個人便可以開波，小學以籃球場作訓練場亦可，而職業是必須的一步，如再不發力，會落後鄰近地方更多。」政府重視5人足球，但近期興建的5人場，完全不合規格，惹來建場實際是交數，並非有心推動。

球壇話當年｜「漆黑中的螢火蟲」刺激士氣 港代表團發力奪8金

香港亞運足球代表隊在2010年歷史性打入亞運16強，縱未能再進一步，但球隊在分組賽先和阿聯酋，繼而挫烏茲別克的出色表現刺激到香港代表團在當屆其他項目都有表現，結果當屆共奪8金15銀17銅的佳績，較06年多12面獎牌。

當屆亞運足球率先開賽，而有到場為港隊打氣的港隊運動員，賽後被港隊力拼表現所刺激。港隊教練曾偉忠透露賽和阿聯酋後，在選手村碰到黃金寶(港單車代表)，而他指港足有好表現，踢出士氣及成績對港代表有鼓舞及激勵作用，他說：「港隊首兩場對強隊可以一和一勝，賽後獲廣泛報道，對整個代表團來說是好好開局，其他項目的運動員受落場更加落力。」港單車隊在該屆共奪3金，包括黃金寶的個人單車公路賽。

陳偉豪指擊敗烏茲別克差不多肯定出線，回到選手村，收到很多運動員的祝賀，過程好振奮，他說：「踢過三屆亞運，以往足球成績麻麻，通常不想給人看到，亦不是太多人留意，而當屆成了漆黑中的螢火蟲，可惜16強輸波，令專程入場打氣的港隊運動員難免冇瘾，但球員已盡力，亦踏前一步，有助港隊日後出戰亞運足球走線有幫助，希望港足未來在亞運可比當屆走得更遠。」港足之後兩屆都躋身16強，而港代表團當年共奪8金，比06年的6金多2金，而8金仍是港團單屆最多金。

球壇話當年｜港足領隊親力親為 羅傑承入營幫手摺波衫

港足挾奪取東亞運金牌之名轉戰廣州亞運，兩位領隊，當時足總主席梁孔德及南華足主羅傑承出任領隊，但不是掛名領隊，而是事事親力親為，除每場即場加碼獎金獎勵外，羅傑承更不時入營，包括為港隊摺波衫。

曾偉忠決定臨危接任港隊教練之職，有不足一年備戰，縱不算充裕，入選集訓隊球員有常規訓練及友賽，賽前赴高雄踢龍騰盃作最後備戰，而結果港隊以2勝1和壓倒主隊中華台北奪捧盃，以壯行色。

當屆亞運在廣州舉行，梁孔德及羅傑承兩位領隊是親自帶隊，而港隊只得教練曾偉忠、助教楊正光及潘文迪三名職員，連管理也沒有，領隊之一羅傑承每場出獎金外，也會到選手村港隊提供協助，有教練見過羅生在港隊營內整理球員裝備，包括落手摺波衫。

陳偉豪透露，羅生基本上全程與球隊一起，而他與另一領隊梁孔德每場都會在更衣室嗌獎金，以提升士氣，他說：「兩位領隊喺對阿聯酋半場有出加碼獎金，而球隊打得自然，對士氣有好大幫助，和到阿聯酋也獲贏波獎全隊好投入，這些是開心錢，球隊真係打得好，他們派得好開心。羅生好親力親為，有入選手村同球員一齊食嘢，又睇練波，至於主席只在有比賽才會出現，我們跟梁主席比較熟，佢知我有傷他會搵啲好勁嘅醫生幫我，而佢用得，當然係好嘢。」

睇返重播，應該冇人香港球員可以同巴爾拿鬥力量，佢真係好大隻。

不過成個傑志得丹尼夾到佢，同埋知佢想點

啱啱先講完五人場同七人場有幾不濟

[GK] 曾文輝 99
[C] 迪高 3
基頓 5
辛祖 10
艾華頓 11
杜度 20
林恩許 22
奧利華 29
黃梓浩 30
亞歷斯祖 32
馬希偉 55

[GK] 廖富源 26
翟廷峯 6
費蘭度 7
李嘉耀 8
盧卡斯 9
馮慶燁 15
梁冠聰 17
鄭子森 18
黃威 23
艾華度 33
王力威 77
利馬 88

黃威 唉 嘥曬

From: 晉峰fb

👋🏼𝗛𝗲𝗹𝗹𝗼, 𝗦𝗶𝘂 𝗦𝗮𝗶 𝗪𝗮𝗻!

📣東方龍獅球迷打氣區設於6-7段

From: 東方龍獅fb

上次出場係幾時？省港盃定亞運？

晉峰

龐焯熙
彭軍凡 艾拔簡勞 黃洛 佐敦布朗
卡爾特納 林富貴 劉君正
羅俊仁 費利浦薩 黃偉國

vs

辛祖
馬希偉 林恩許 艾華頓
迪高 奧利華
黃梓浩 基頓 杜度 亞歷斯祖
曾文輝

東方

再次溫馨提示
記得入場前填網上健康申報表：
入場人士必須於球場範圍內正確佩戴口罩，於場內不可進食，但可飲用杯裝及紙包裝飲品(由於保障個人衛生關係，場內將不提供即棄杯予球迷使用)。

原來上個月已經17

今仗於80分鐘入替巴拉克，上演其「地標戰」的張廣然，賽後首先感謝教練團給予上陣機會，亦為自己的表現作檢討，他說：「很高興首次在職業比賽上陣，賽場氣氛、比賽對手都很新鮮，亦感受到職業水準的分野。因此自己於體能和力量上都更需要加強，才能達成再於港超上陣的目標。」張廣然於2017年加入傑志青訓體系，去年獲提升到「一隊」訓練。

Debut得到黃牌一張

如蘇沙入咗籍，註基爾頓好過註加維蘭

精彩但不簡單的5秒鐘

由查理史葛作為攻勢的起點，到朱偉鈞與袁世傑精彩的短傳與走位配合、前者推進至禁區頂射門掛網而入，前後不過大概花了5秒鐘，看似簡單、流暢的過程，但背後卻是無數個日與夜的努力積累而成，尤其是朱偉鈞與袁世傑之間的默契，是歷經6年多以來在學校、球會、代表隊並肩作戰所建立。

朱偉鈞去仗射破冠忠南區大門後，第一個跑向其慶祝、甚至跳到其背上的就是袁世傑，不難感受到後者的興奮，因為這個入球正是兩人之間默契及溝通的成果。「跟他（朱偉鈞）自小已經在場上合作，在橫濱FC（香港）青年軍的球季，他司職中場，與我配合特別多，再加上往後在校隊、球會、代表隊青年軍都拍住上，大家特別有默契。」

如「世傑」所言，這次純熟配合並非偶然，「我預計他會傳給我，我也早準備要回傳給他」，當中除了默契，亦少不了溝通、彼此呼應。「我為他高興之餘，也因為自己有助攻而開心。其實隊中一班年輕球員都自小已合作，沒有語言障礙理應能夠做更多小組配合，這個入球也證明我們可以做得到。」

雖然休戰超過兩個月而正式復操不夠20天，「世傑」去仗表現活躍倒不似久未作賽，他說在場上訓練暫停期間心態沒放鬆過：「一直有在維港海旁、西九加操，因為想復賽就有好表現，令教練團對我有信心。」他亦稱中場中路的查理史葛、米基爾、黎培基不斷互換位置、配合無間，「令翼鋒如我更容易發揮，只要看準時機去走位就能穿透對手防線」。

3日後就要出戰菁英盃準決賽，「世傑」表示盡力與對手拚搏就夠：「不要總是認為自己是較弱一方，本地小將們只要全力一戰，是可以跟任何對手周旋。」

#hvaafootball #postmatch #99仔 #默契

幾時到sean

龐焯熙 馬希偉
兩個04仔對決 精彩

其實呢個先係正確青訓路向 16,7歲就比機會踢下職業 唔通每次22,3先debut

仲有傑嘅一仔同sohgo都係

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (30)

🇭🇰
🇸🇪 🇧🇷 🇧🇷 🇭🇰
🇬🇧 🇧🇷
🇧🇷 🇦🇺 🇭🇰
🇧🇷

🇧🇷 VS 🌀

🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇪🇸 🇭🇰
🇮🇳 🇭🇰 🇪🇸 🇬🇧
🇭🇰

04仔已經有三個人debut
相反03仔仲要繼續努力

鍾偉強呢？
傷左定去咗唱歌？

足總職員好似唔記得自己有個網上健康申報

仲行緊路

中風讓球送錢？
開大仲低過垃隊少少？

大頭：唔理行路去睇波呢件事係真定假，起碼本地波係有人關注

支持黃偉國！！

今日小西灣又見到Gigi

龐焯熙身高無督數

幾時道歉

幾高？

開波

足總寫1.87m

Jojo中堅?

今場兩隊打氣聲比過尋日好好多

蘇雞：東方陣中有多個球員可以踢到杜度中間中堅呢個位置，梁冠聰都係其中一個選項。

17歲1.87m

三中堅之一

晉峰1-0

唔出我 抵啦

入咪怪聲：我都比你執劑啦

晉峰

有冇人記得東方過三關
呢次之後已經對佢完全冇希望

中風第一隊入球幾倍？

佢番去now講波未

辛祖唔跟埋落去

幾多分鐘

well, that's fast

梁冠聰比較適合代替大頭嘅位置

妹1-1

妹祖 1-1

佢簽咗now

東方辛祖1-1

咁快1:1

迪高

3.5全大 上半場收錢？

點？

咁就1:1....

2球了

晉峰中堅都係最大問題

中風pair中堅跟劉學銘踢波?
唔知大頭會唔會睇呢度
如果你有睇嘅話 下場可唔可以蘇雞單拖

東方想走線避開傑志

痴撚線，艾華頓一個爆哂

垃王

嗰個艾華頓定美斯嚟

JB做咩送人一程

打假波果個？

理文今晚放水畀垃垃咪又係要對返傑志

大人同小朋友踢波咁

3.5b

都似

官司完咗都簽過

中風中堅真係好大問題

係喎佢而家去咗邊

對理/傑都係差唔多

冇人mark妹嘅

大頭：我會聆聽球迷意見，除咗叫我唔好講波

係咪陰個龍門

跌低咗

東方2-1

屌你老母中風業餘到

大頭：呢球拉得㗎喎

拉得喎

04龍: 想要幾多球呀! 出聲呀!

中風下季簽踢緊甲組班前港超腳/勞烈斯啦

中風對垃隊邊個贏呢

Push

個中堅組合真係唔掂

我睇就流浪啦

垃for sure

唔駛降班先講啦

認真 劉智樂對住呢條防線都應該入到波

晉峰返去踢五人足球算啦

垃隊今年唔錯架wor

仲降班 下年想七隊咩

黃洛打中堅真係cls

中風前都還好 後真係無眼睇 就咁一腳斬上去都走甩人

冇降班咁第三循環個護級組意義喺邊

先天不足

甲組都無得踢
點升班

中風最有機會贏應該係得飛馬